\documentclass{article}

\usepackage{titling}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{cellspace}
\usepackage{booktabs}

% En tete de ton CV, le poste que tu recherches
\title{Développeur Frontend React \& Typescript}
% Ton nom et ton prenom + ton age (optionel)
\author{Yannick SEVERO}
\date{}

\geometry{
    top=1.7cm,
    bottom=1.7cm,
    left=2cm,
    right=2cm
}
\pagestyle{empty} % Retire la pagination
\setlist[itemize]{itemsep=0pt} % Espace entre les items dans une liste
\setlength{\droptitle}{-5em} % Ajuster la valeur pour augmenter / diminuer le spacing dans le document

\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty} % Retirer le numéro de la premiere page
\vspace{-4em}

% Dans cette section, numéro de telephone, email, liens vers linkedin, mon blog et ma ville
\begin{center}
+33 7 80 94 15 45 | \href{mailto:severoyannick@gmail.com}{\underline{severoyannick@gmail.com}} | \href{https://linkedin.com/in/yannick-severo}{\underline{linkedin.com/in/yannick-severo}} | \href{https://www.faceaucode.com/}{\underline{blog: faceaucode}}
\end{center}
\begin{center}
\textbf{Avignon, France}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Phrase d'intro qui donne mon expertise
\begin{center}
\textbf{Une appétence pour le clean code, les tests et la clean architecture. Un grand intérêt pour l'UX et l'accessibilité. Expérience en environnements multisectoriels : Logistique / Hôtelier / BTP}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tables des compétences
\section*{Compétences techniques}

\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}lX@{}}

  \textbf{Programmation} & Accessibilité, Tests unitaires, Clean code, Refactoring, Code review \\
  \addlinespace[5pt] % Add margin below this row

  \textbf{Langages} & Typescript \& Javascript \\
  \addlinespace[5pt] % Add margin below this row

  \textbf{Développement Web} & React, Modern state management solutions (Redux, Recoil), Design systems (Styled components, MUI) \\
  \addlinespace[5pt] % Add margin below this row

  \textbf{Développement Mobile} & React, Ionic, Modern state management solutions (MobX-State-Tree) \\
  \addlinespace[5pt] % Add margin below this row

  \textbf{Outils} & Build tools (Webpack, Vite, Xcode), Testing tools (Jest, React Testing Library, Postman), Linter tools (prettier, ESLint), Internationalization (i18next, mustache), Maquettes (Figma, Zeplin), Versioning (Git, GitLab) \\
  \addlinespace[5pt] % Add margin below this row

  \textbf{Gestion de projet} & Méthodes Agile, Scrum,  Jira \\
  \addlinespace[5pt] % Add margin below this row
  
\end{tabularx}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{4ex}
\hrulefill
\section*{Experiences}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 
%% EXPERIENCE 1
%%
\paragraph{Développeur frontend chez CMA-CGM pour SQUAD}\hspace*{\fill}Avril 2023 - Aujourd'hui

\noindent
Application mobile E-commerce Multi-plateforme – iOS \& Android \\
100K+ Téléchargement - Noté 4,5/5 sur Google Play et 4,6/5 sur l'App store

\raggedright  
\begin{itemize}
  \item{Développement et refonte de l’application mobile}
  \item{Identification, analyse et correction des bugs pour garantir une expérience utilisateur fluide et
    sans interruption}
  \item{Optimisation et modernisation de l'interface utilisateur pour améliorer l'ergonomie et l'esthétique
    de l'application.}
  \item{Mise en place de tests unitaires pour assurer la fiabilité et la qualité du code, facilitant ainsi la
    maintenance.}
  \item{Participation aux cérémonies Agile : (stand-ups quotidiens, refinement, poker planning, rétrospectives) pour
    favoriser une collaboration efficace.}
\end{itemize}
\noindent
Environnement technique: Android, iOS, Jest, MobX-State-Tree, Node.js, React.js, TypeScript
%% 
%% STOP EXPERIENCE 1
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 
%% EXPERIENCE 2
%%
\paragraph{Développeur React/NodeJS chez My Groom Service}\hspace*{\fill}Octobre 2021 - Février 2023

\noindent
Plateformes SAAS – Création de CMS interne - Secteur hôtelier \\

\raggedright
\begin{itemize}
  \item{Conception et implémentation de logiciels destinés à optimiser les opérations hôtelières.}
  \item{Correction de bugs : Identification et résolution des problèmes techniques pour assurer la stabilité
    et la performance des applications.}
  \item{Optimisation des outils existants pour améliorer l'efficacité et la productivité des équipes internes.}
  \item{Architecture en trois tiers (SPA, API REST, et base de données) pour des applications robustes
    et évolutives.}
  \item{Participation active à divers projets, apportant des solutions techniques adaptées aux besoins
spécifiques.}
  \item{Communication entre API via SSO : (Single Sign-On) pour une expérience utilisateur intégrée.}
  \item{Élaboration de wireframes pour planifier et structurer l'interface utilisateur des applications.}
\end{itemize}
\noindent
Environnement technique : JavaScript, Node.js, React.js, Git, GitLab, Bootstrap, Express.js
%% 
%% STOP EXPERIENCE 2
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 
%% EXPERIENCE 3
%%
\paragraph{Développeur Front-end en stage chez B-TIP}\hspace*{\fill}Octobre 2021 - Février 2023

\noindent
Développement d’une application web - Secteur alimentaire

\raggedright  
\begin{itemize}
  \item{Développement d'une application web de type SPA}
  \item{Implémentation de fonctionnalités spécifiques permettant aux clients sans l'application mobile de passer leurs commandes directement depuis un navigateur web, élargissant ainsi l'accessibilité.}
  \item{Réalisation d'études et d'analyses pour identifier et comprendre les besoins des utilisateurs, afin de proposer des solutions adaptées}
\end{itemize}
\noindent
Environnement technique: JavaScript, ReactJS, Bootstrap, NodeJS, Bitbucket
%% 
%% STOP EXPERIENCE 3
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 
%% EXPERIENCE 4
%%
\paragraph{Web master – Intégrateur web}\hspace*{\fill}Avril 2019 - Septembre 2021

\noindent
Lck-Lecrazykids | Développement d’une application web e-commerce - Secteur vêtements pour bébés

\raggedright  
\begin{itemize}
  \item{Conception et développement d'un site e-commerce WordPress.}
  \item{Plateforme optimisé pour une expérience utilisateur fluide et intuitive.}
  \item{Ajout et organisation de plus de 1500 produits, avec des descriptions détaillées et des images pour une présentation attrayante}
  \item{Intégration du système de paiement Stripe pour offrir des transactions sécurisées et simples aux clients.}
  \item{Gestion de la sécurité, des sauvegardes régulières et des mises à jour de plugins pour garantir le bon fonctionnement et la protection du site web.}
  \item{Mise en production du site.}
  \item{Résolution de bugs pour maintenir une expérience utilisateur de haute qualité.}
\end{itemize}
\noindent
Environnement technique: Wordpress, O2switch, Stripe, SEO, GIMP, HTML, CSS
%% 
%% STOP EXPERIENCE 4
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{2ex}
\hrulefill
\section*{Formations}
\paragraph{Bachelor Concepteur Développeur d’Application BAC+3}\hspace*{\fill}Octobre 2021 - Avril 2023

\paragraph{Développeur Web Full Stack Javascript BAC+2}\hspace*{\fill}Février 2021 - Juillet 2023

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{2ex}
\hrulefill
\section*{Certifications}

\paragraph{CISCO} | Introduction to Cybersecurity\hspace*{\fill}Août 2024
\paragraph{CISCO} | JavaScript Essentials 1\hspace*{\fill}Mai 2024
\paragraph{Fresque du numérique} | Sensibilisation à l’environnement\hspace*{\fill}Avril 2024
\paragraph{Agile Samurai Bootcamp} | What Agile is, how it works, and the mindset\hspace*{\fill}Avril 2024
\paragraph{Clean Code} | Common patterns, best practices and rules related to writing clean code\hspace*{\fill}Février 2024
\paragraph{Opquast} | Maîtrise de la qualité en projet Web - 810 points - Niveau avancé\hspace*{\fill}Aout 2021
\paragraph{CNIL} | MOOC L'Atelier RGPD\hspace*{\fill}Février 2021
\paragraph{FreeCodeCamp} | Responsive Web Design\hspace*{\fill}Février 2021

\end{document}
